let preguntas = [
  { "letra": "A", "pregunta": "Sustancia que se usa para endulzar los alimentos.", "respuesta": "Azúcar", "estado": 0, "tipo": "empieza" },
  { "letra": "B", "pregunta": "Prenda de ropa que se cuelga en el cuello en invierno.", "respuesta": "Bufanda", "estado": 0, "tipo": "empieza" },
  { "letra": "C", "pregunta": "Subir la temperatura de algo", "respuesta": "Calentar", "estado": 0, "tipo": "empieza" },
  { "letra": "D", "pregunta": "Reptil prehistorico", "respuesta": "Dinosaurio", "estado": 0, "tipo": "empieza" },
  { "letra": "E", "pregunta": "Pais que colonizo las Américas", "respuesta": "España", "estado": 0, "tipo": "empieza" },
  { "letra": "F", "pregunta": "Producir objetos en serie, generalmente por medios mecánicos.", "respuesta": "Fabricar", "estado": 0, "tipo": "empieza" },
  { "letra": "G", "pregunta": "Comunidad autonoma conocida por el marisco y la comida", "respuesta": "Galicia", "estado": 0, "tipo": "empieza" },
  { "letra": "H", "pregunta": "Forma de suicidio ritual japones que consiste en abrirse el viente", "respuesta": "Harakiri", "estado": 0, "tipo": "empieza" },
  { "letra": "I", "pregunta": "De suerte adversa, no feliz. Usado también como sustantivo.", "respuesta": "Infeliz", "estado": 0, "tipo": "empieza" },
  { "letra": "J", "pregunta": "Pata del cerdo curada.", "respuesta": "Jamón", "estado": 0, "tipo": "empieza" },
  { "letra": "K", "pregunta": "Comida tipica turka hecha de pollo o ternera.", "respuesta": "Kebab", "estado": 0, "tipo": "empieza" },
  { "letra": "L", "pregunta": "Palo vertical que sostiene las velas de un barco.", "respuesta": "Mastil", "estado": 0, "tipo": "contiene" },
  { "letra": "M", "pregunta": "Roca metamórfica compacta formada a partir de rocas calizas", "respuesta": "Mármol", "estado": 0, "tipo": "empieza" },
  { "letra": "N", "pregunta": "Mamífero herbívoro, de hábitos nocturnos, que vive en madrigueras y que es apreciado por su carne y su pelo", "respuesta": "Conejo", "estado": 0, "tipo": "contiene" },
  { "letra": "Ñ", "pregunta": "Plato elaborado patata, harina y huevo", "respuesta": "Ñoquis", "estado": 0, "tipo": "contiene" },
  { "letra": "O", "pregunta": "Objeto con varios agujeros que sirve para colar alimentos.", "respuesta": "Colador", "estado": 0, "tipo": "contiene" },
  { "letra": "P", "pregunta": "Quebrar o hacer pedazos algo.", "respuesta": "Romper", "estado": 0, "tipo": "contiene" },
  { "letra": "Q", "pregunta": "Que no tiene o no hace movimiento.", "respuesta": "Quieto", "estado": 0, "tipo": "empieza" },
  { "letra": "R", "pregunta": "Masa de agua salada que cubre la mayor parte de la superficie terrestre.", "respuesta": "Mar", "estado": 0, "tipo": "contiene" },
  { "letra": "S", "pregunta": "Actitud de arrogancia y desprecio hacia los demás", "respuesta": "Soberbia", "estado": 0, "tipo": "empieza" },
  { "letra": "T", "pregunta": "Barco hundido por chocar contra un iceberg", "respuesta": "Titanic", "estado": 0, "tipo": "empieza" },
  { "letra": "U", "pregunta": "Residuos desechados y otros desperdicios.", "respuesta": "Basura", "estado": 0, "tipo": "contiene" },
  { "letra": "V", "pregunta": "Instrumento musical de cuerda, el más pequeño y agudo entre los de su clase", "respuesta": "Violin", "estado": 0, "tipo": "empieza" },
  { "letra": "W", "pregunta": "Emparedado hecho con dos rebanadas de pan de molde entre las que se coloca jamón, queso, embutido, vegetales u otros alimentos.", "respuesta": "Sandwich", "estado": 0, "tipo": "contiene" },
  { "letra": "X", "pregunta": "Probar y examinar prácticamente la virtud y propiedades de algo.", "respuesta": "Experimentar", "estado": 0, "tipo": "contiene" },
  { "letra": "Y", "pregunta": "Personaje de star wars de color verde y enano", "respuesta": "Yoda", "estado": 0, "tipo": "empieza" },
  { "letra": "Z", "pregunta": "Ciudad de Aragon", "respuesta": "Zaragoza", "estado": 0, "tipo": "empieza" }
];
